Digial Survival Instincts


		Section 1: Digital Survival Instincts – Basics

1. What does “digital survival instincts” primarily refer to?
A. Advanced hacking techniques
B. Natural awareness to stay safe online
C. Programming skills
D. Social media popularity

Answer: B

2. Digital survival instincts mainly help a user to:
A. Avoid using the internet
B. Increase internet speed
C. Stay safe and in control online
D. Learn programming

Answer: C

3. Why are digital survival instincts important today?
A. Because everyone uses the internet professionally
B. Because threats only affect large companies
C. Because daily digital actions carry real risks
D. Because devices are becoming cheaper

Answer: C

4. Which mindset best supports digital survival?
A. “Technology will protect me”
B. “I’ll worry after something happens”
C. “Assume risk and act carefully”
D. “I don’t use important apps anyway”

Answer: C

5. Which of the following best describes the internet?
A. A safe space by default
B. A private environment
C. A neutral tool that depends on user behavior
D. A place monitored only by governments

Answer: C

6. Why are attackers often successful against ordinary users?
A. Users lack intelligence
B. Attackers always use advanced tools
C. Users rely on convenience over caution
D. Devices are poorly built

Answer: C


		Section 2: Digital Identity & Online Presence

1. A digital identity is best described as:
A. A single username
B. Only social media profiles
C. A collection of data linked to a person
D. A government ID

Answer: C


2. Why is personal data valuable to companies?
A. It increases internet bandwidth
B. It helps predict user behavior
C. It reduces software cost
D. It improves device hardware

Answer: B

3. Your digital identity includes:
A. Only your social media accounts
B. Only your email address
C. All accounts, data, and behaviors linked to you
D. Only official documents

Answer: C

4. Which action most directly creates a digital footprint?
A. Turning off your phone
B. Browsing in airplane mode
C. Posting a comment online
D. Charging your device

Answer: C

5. Why should digital identity be protected carefully?
A. It cannot be changed once created
B. It is linked to personal, financial, and social access
C. It affects phone battery life
D. It only matters to celebrities

Answer: B


		Section 3: Accounts, Passwords & Authentication

1. What is the main purpose of a password?
A. To make login slower
B. To identify a device
C. To prove you are the legitimate user
D. To store personal data

Answer: C

2. Which password is the strongest?
A. password123
B. John@2002
C. qwerty
D. A long, unique random phrase

Answer: D

3. Which practice most reduces account takeover risk?
A. Using complex usernames
B. Password reuse with variations
C. Unique passwords per account
D. Logging in daily

Answer: C

4. Why is reusing passwords dangerous?
A. It confuses browsers
B. It slows down login
C. One breach can expose multiple accounts
D. It uses more storage

Answer: C

5. Two-factor authentication (2FA) improves security because:
A. It replaces passwords
B. It adds an extra verification step
C. It encrypts the device
D. It blocks all hackers

Answer: B

6. Why is SMS-based authentication considered weak?
A. It is slow
B. Messages can be intercepted or redirected
C. It consumes storage
D. It requires a SIM card

Answer: B

7. Why is SMS-based authentication considered weak?
A. It is slow
B. Messages can be intercepted or redirected
C. It consumes storage
D. It requires a SIM card

Answer: B



		Section 4: Data & Privacy Awareness

1. Personal data includes:
A. Only bank details
B. Only passwords
C. Any information that can identify you
D. Only government records

Answer: C

2. Which data type is often underestimated but highly revealing?
A. Passwords
B. Metadata
C. Bank statements
D. Photos

Answer: B

3. Why is “free” online service rarely free?
A. Ads pay everything
B. Maintenance costs are zero
C. User data funds the service
D. Governments sponsor them

Answer: C

4. Which of the following is an example of metadata?
A. Message content
B. Photo quality
C. Time and location of a message
D. App design

Answer: C

5. “Free” online services usually earn money by:
A. Donations
B. Government funding
C. Selling or using user data
D. Charging later

Answer: C

6. Why should you care about app permissions?
A. They affect phone color themes
B. They determine what data apps can access
C. They control internet speed
D. They update apps automatically

Answer: B


		Section 5: Malware & Digital Threats

1. Malware is best described as:
A. Software that improves performance
B. Any unwanted or harmful software
C. Antivirus software
D. System updates

Answer: B

2. Which of the following is a common goal of malware?
A. Increase battery life
B. Steal data or control devices
C. Improve network speed
D. Fix system bugs

Answer: B

3. Malware on modern devices usually aims to:
A. Destroy hardware
B. Steal data silently
C. Announce itself loudly
D. Improve performance

Answer: B

4. Phishing attacks are mainly designed to:
A. Damage hardware
B. Steal personal information
C. Improve website ranking
D. Test network speed

Answer: B

5. Malware is best defined as:
A. Legal software
B. Hardware failure
C. Software intended to harm or spy
D. Internet congestion

Answer: C

6. Phishing attacks usually try to:
A. Improve website design
B. Trick users into giving sensitive information
C. Encrypt user data safely
D. Test email servers

Answer: B


		Section 6: Safe Daily Digital Habits

1. Which habit improves daily digital safety the most?
A. Ignoring updates
B. Clicking links quickly
C. Keeping software updated
D. Using public Wi-Fi frequently

Answer: C

2. Why is “free” online service rarely free?
A. Ads pay everything
B. Maintenance costs are zero
C. User data funds the service
D. Governments sponsor them

Answer: C

3. Why should links in emails be treated cautiously?
A. They consume data
B. They may lead to fake or malicious sites
C. They slow down browsers
D. They reduce email storage

Answer: B

4. What is the safest action when something online feels suspicious?
A. Click and check
B. Ignore instinct
C. Pause and verify
D. Share it with friends

Answer: C

5. Which action increases risk the most?
A. Using screen lock
B. Clicking unknown links
C. Updating apps
D. Logging out

Answer: B


		Section 7: Social Media & Online Behavior

1. What makes oversharing dangerous?
A. It attracts spam
B. It creates patterns attackers can exploit
C. It lowers engagement
D. It slows the app

Answer: B

2. Which post is riskiest?
A. Sharing a meme
B. Posting a hobby
C. Posting live travel location
D. Sharing an opinion

Answer: C

3. Why are privacy settings important on social media?
A. They change app colors
B. They control who can see your content
C. They block ads completely
D. They speed up loading

Answer: B


		Section 8: Mobile & Device Awareness

1. Why is a phone considered a high-value target?
A. It has games
B. It stores identity, data, and access
C. It is expensive
D. It connects to Wi-Fi

Answer: B

2. Which action improves mobile security?
A. Leaving Bluetooth always on
B. Using a screen lock
C. Installing random apps
D. Ignoring permissions

Answer: B

3. What should you do if your phone is lost?
A. Wait and hope
B. Buy a new SIM immediately
C. Lock or wipe it remotely
D. Ignore it

Answer: C


		Section 9: Core Mindset

1. Digital safety is mostly about:
A. Expensive software
B. Fear of technology
C. Awareness and habits
D. Advanced coding

Answer: C

2. Which statement best represents digital survival thinking?
A. “Nothing bad will happen to me”
B. “Only experts get hacked”
C. “I should act assuming risks exist”
D. “Security is someone else’s job”

Answer: C

3. The most common cause of digital compromise is:
A. Advanced hackers
B. Weak daily habits
C. Device manufacturing flaws
D. Internet speed

Answer: B

4. Social engineering attacks primarily target:
A. Servers
B. Databases
C. Human psychology
D. Firewalls

Answer: C


5. Which human trait is most commonly exploited in online scams?
A. Intelligence
B. Curiosity and fear
C. Physical strength
D. Memory

Answer: B


6. Reusing the same password across multiple sites is dangerous because:
A. It slows login time
B. Passwords expire faster
C. One breach can compromise all accounts
D. It uses more storage

Answer: C


7. Two-factor authentication (2FA) improves security by:
A. Making passwords longer
B. Adding a second verification step
C. Storing passwords online
D. Removing the need for passwords

Answer: B

Case Study 1: Phishing Email
You receive an email claiming your account will be locked in 30 minutes unless you log in.
Best action:
A. Click immediately
B. Reply asking for confirmation
C. Visit the site via your own bookmark
D. Forward it to friends

Correct: C

Case Study 3: App Permissions
A calculator app asks for contacts and microphone access.
Best response:
A. Allow for functionality
B. Allow temporarily
C. Deny or uninstall
D. Ignore

Correct: C

Case Study 4: Public Wi-Fi
You connect to free Wi-Fi at an airport to check your bank account.
Risk involved:
A. Battery drain
B. Data interception
C. App crash
D. SIM damage

Correct: B