Malware and Digital Threats


		What a Digital Threat Really Is
		
1. What defines a digital threat?
A. Any virus that deletes files
B. Anything in the digital environment that can cause harm to systems, data, or users
C. Only malware that spreads automatically
D. Only phishing emails

Answer: B

2. Why do digital threats exist even if systems are patched?
A. Attackers are lazy
B. Threats exploit unknown vulnerabilities and human behavior
C. Systems are inherently slow
D. Antivirus is always perfect

Answer: B

3. Which of the following is considered a digital threat?
A. An employee accidentally sharing a password
B. A keyboard
C. A browser update
D. None of the above

Answer: A

4. What is a key characteristic of modern digital threats?
A. They only affect Windows systems
B. They exploit both technical and human weaknesses
C. They are always visible to the user
D. They cannot be mitigated

Answer: B

5. Why are digital threats relevant to “Digital Survival Instincts”?
A. They are rare
B. They affect decision-making, data, and system security for every user
C. Only corporations face them
D. They can be ignored if passwords are strong

Answer: B		
		
		
		
		The Malware Lifecycle (From Infection to Profit)
				
1. What is the first stage of the malware lifecycle?
A. Profit extraction
B. Infection/entry
C. Exploitation
D. Detection

Answer: B

2. What is the main goal of the “payload” stage?
A. Infect other systems
B. Execute the malware’s intended effect, e.g., data theft or encryption
C. Scan networks
D. Remove malware

Answer: B

3. Which stage often involves persistence mechanisms?
A. Initial infection
B. Propagation and staying hidden on the system
C. Profit extraction
D. Cleanup

Answer: B

4. How does malware typically reach the profit stage?
A. By manual deletion
B. By monetizing stolen data, ransomware payments, or ad fraud
C. By updating itself
D. By alerting users

Answer: B

5. Why is understanding the malware lifecycle critical?
A. It helps predict attacker behavior and defensive strategies
B. It reduces system speed
C. It replaces the need for antivirus
D. It is only useful for malware authors

Answer: A


		Attack Vectors: How Malware Gets In
				

1. Which is a common attack vector for malware?
A. Email attachments and links
B. Air conditioning
C. Monitor brightness
D. USB power cables

Answer: A

2. How do drive-by downloads work?
A. Users intentionally download malware
B. Malware installs automatically when visiting a compromised website
C. Malware is emailed as text
D. Only mobile apps can use this method

Answer: B

3. Which human factor often aids malware infection?
A. Curiosity and lack of caution
B. Antivirus updates
C. Firewall configuration
D. System clock settings

Answer: A

4. How do removable media (USB drives) act as attack vectors?
A. They store temporary files
B. Malware on the media can auto-execute when plugged in
C. They speed up network traffic
D. They scan for viruses

Answer: B

5. Why is social engineering considered a powerful attack vector?
A. It bypasses technical controls by manipulating human behavior
B. It is always encrypted
C. It only affects mobile users
D. It slows malware propagation

Answer: A		
		
		
		
		Exploits and Vulnerabilities
				
1. What is a software vulnerability?
A. A perfect, secure system
B. A weakness in software that attackers can exploit
C. Only outdated hardware
D. An encrypted password

Answer: B

2. What is an exploit?
A. A patch to fix a vulnerability
B. A technique or code used to take advantage of a vulnerability
C. A type of malware payload
D. A network scanner

Answer: B

3. Why do zero-day vulnerabilities pose high risk?
A. They are always harmless
B. They are unknown to developers and have no patch yet
C. They only affect antivirus software
D. They only affect old systems

Answer: B

4. Which type of vulnerability is most commonly exploited in the wild?
A. Publicly patched vulnerabilities
B. Unpatched software and weak configurations
C. Encrypted files
D. Open source code

Answer: B

5. Why is patch management critical in digital survival?
A. It increases memory usage
B. It closes known vulnerabilities before attackers exploit them
C. It prevents network speed reduction
D. It replaces authentication

Answer: B		
		
		
		
		Command and Control (C2): The Puppet Strings
				
1. What is the primary role of a C2 server?
A. To host antivirus software
B. To remotely control infected systems (bots)
C. To store user passwords
D. To patch systems

Answer: B

2. How do malware operators use C2 channels?
A. To install OS updates
B. To issue commands, exfiltrate data, or update malware
C. To speed up system performance
D. To scan the internet for IPs

Answer: B

3. Why do modern C2 systems use encryption?
A. To prevent malware from spreading
B. To evade detection by network security tools
C. To accelerate attacks
D. To reduce latency

Answer: B

4. What is the difference between centralized and decentralized C2?
A. Centralized uses one server; decentralized uses multiple nodes
B. Centralized encrypts; decentralized does not
C. Centralized is slower
D. No difference

Answer: A

5. Why is disrupting C2 important in malware defense?
A. It deletes files on the user’s machine
B. It cuts off attacker control over infected systems
C. It prevents phishing
D. It increases malware persistence

Answer: B		
		
		
		
		Botnets and Scale
				
1. What is a botnet?
A. A single malware instance
B. A network of compromised devices controlled remotely
C. An antivirus tool
D. A firewall

Answer: B

2. How do botnets create scale for attacks?
A. By encrypting local files
B. By coordinating thousands or millions of devices for DDoS, spam, or mining
C. By patching vulnerabilities
D. By updating passwords

Answer: B

3. Why are IoT devices particularly attractive for botnets?
A. They are expensive
B. They are often insecure and always online
C. They cannot be infected
D. They block C2 channels

Answer: B

4. What is a “zombie” in the context of botnets?
A. A deleted account
B. A compromised device under remote control
C. An antivirus alert
D. A firewall rule

Answer: B

5. How can botnets impact everyday users?
A. Slower internet, spam emails, or their devices used in attacks
B. Better network performance
C. Faster downloads
D. Automatic encryption

Answer: A		
		
		
		
		Supply Chain Attacks (The Advanced Threat)
				
1. What is a supply chain attack?
A. Malware targeting delivery trucks
B. Compromising software or hardware upstream to affect downstream users
C. Only phishing attacks
D. Attacks limited to email servers

Answer: B

2. Why are supply chain attacks dangerous?
A. They are easy to detect
B. They exploit trusted software or hardware, spreading widely before detection
C. They only affect one user
D. They require manual execution

Answer: B

3. Which is a real-world example of a supply chain attack?
A. Trojan in a popular software update
B. Typing the wrong password
C. Deleting cookies
D. Using 2FA

Answer: A

4. How can organizations reduce supply chain risk?
A. Only use open-source software
B. Audit third-party code and monitor updates carefully
C. Ignore updates
D. Share passwords

Answer: B

5. What makes detection of supply chain attacks challenging?
A. Malware is always visible
B. Compromise occurs in trusted components, making anomalies hard to spot
C. It only affects networks without antivirus
D. It cannot spread

Answer: B		
		
		
		
		Detection: Why Malware Is Hard to Find
				
1. Why is malware often difficult to detect?
A. It only affects outdated systems
B. It hides using obfuscation, polymorphism, or rootkits
C. Antivirus cannot scan files
D. It is always encrypted

Answer: B

2. What is polymorphic malware?
A. Malware that changes its code to avoid signature detection
B. Malware that deletes itself
C. Malware that targets IoT only
D. Malware that uses open-source libraries

Answer: A

3. Why are zero-day exploits challenging for detection?
A. They are always encrypted
B. They target unknown vulnerabilities with no existing signatures
C. They are easy to patch
D. They only affect personal computers

Answer: B

4. How do behavioral detection systems help?
A. By watching patterns and actions rather than signatures
B. By slowing down malware
C. By encrypting user data
D. By removing passwords

Answer: A

5. Why is human vigilance still important in malware detection?
A. Users can delete malware manually
B. Many attacks rely on social engineering or phishing that machines can’t fully anticipate
C. Humans are immune to malware
D. Antivirus automatically alerts users

Answer: B		
		
		
		
		Human Cost and Psychological Impact
				
9. Human Cost and Psychological Impact

1. How can malware attacks affect humans psychologically?
A. Only financial loss
B. Stress, fear, and loss of trust in digital systems
C. Faster typing speed
D. Increased productivity

Answer: B

2. Which group is most at risk from identity theft?
A. System administrators only
B. Anyone with compromised personal data
C. Only organizations
D. Only children

Answer: B

3. How does ransomware specifically create human impact?
A. Slows the internet
B. Locks important files and demands payment, causing stress and operational disruption
C. Deletes cookies
D. Updates antivirus

Answer: B

4. Why is awareness training critical in reducing human cost?
A. It increases network speed
B. Educated users are less likely to fall for phishing or social engineering attacks
C. It replaces passwords
D. It removes malware

Answer: B

5. What is a broader societal effect of widespread digital threats?
A. Decreased electricity consumption
B. Reduced trust in technology and online services
C. Faster downloads
D. More open-source code

Answer: B		
		
		
		