Social Media and Online Behavior



		1. Social Media Is an Environment, Not a Tool

1. Why is social media better described as an “environment” rather than a tool?
A. It performs only one function
B. It continuously shapes behavior, norms, and attention
C. It is optional software
D. It stores files

Answer: B

2. What distinguishes an environment from a tool in digital spaces?
A. Tools update automatically
B. Environments influence users even when they’re passive
C. Tools collect data
D. Environments require accounts

Answer: B

3. Why is passive scrolling still influential?
A. Content is random
B. Exposure affects perception and mood without direct interaction
C. It improves memory
D. It increases security

Answer: B

4. Which behavior shows misunderstanding social media as just a tool?
A. Setting time limits
B. Assuming exposure doesn’t affect beliefs
C. Reviewing privacy settings
D. Curating follows

Answer: B

5. What risk arises from treating social media as neutral infrastructure?
A. Slower devices
B. Unnoticed behavioral and belief shifts
C. Reduced storage
D. Account deletion

Answer: B



		2. Algorithmic Mediation of Reality

1. What does algorithmic mediation mean?
A. Humans select all content manually
B. Algorithms filter and prioritize what users see
C. Content is chronological
D. Platforms hide ads

Answer: B

2. Why do algorithms optimize engagement?
A. To improve truth
B. To maximize time, clicks, and ad revenue
C. To reduce data
D. To promote accuracy

Answer: B

3. What unintended effect can algorithmic feeds create?
A. Faster internet
B. Echo chambers and polarization
C. Better education
D. Equal visibility

Answer: B

4. Why can two users see completely different “realities”?
A. Random errors
B. Algorithms personalize content based on behavior
C. Device differences
D. Time zones

Answer: B

5. What is a key survival instinct when dealing with algorithms?
A. Trust the feed
B. Actively diversify information sources
C. Scroll longer
D. Disable updates

Answer: B



		3. Quantified Social Status and Comparison

1. What is “quantified social status”?
A. Income tracking
B. Metrics like likes, shares, followers as social value signals
C. Encrypted messaging
D. Account verification

Answer: B

2. Why are social metrics psychologically powerful?
A. They are accurate measures of worth
B. They trigger reward and comparison systems in the brain
C. They improve memory
D. They reduce anxiety

Answer: B

3. What distortion do metrics introduce?
A. Slower feeds
B. Visibility ≠ value, but feels like it is
C. Better friendships
D. Improved communication

Answer: B

4. Which behavior reinforces unhealthy comparison?
A. Turning off like counts
B. Constantly monitoring engagement numbers
C. Posting intentionally
D. Limiting followers

Answer: B

5. What is a healthier interpretation of social metrics?
A. Objective truth
B. Signals of platform engagement, not personal worth
C. Long-term value
D. Security indicators

Answer: B



		4. Online Disinhibition Effect

1. What is the online disinhibition effect?
A. Faster typing
B. Reduced restraint in online behavior
C. Better communication
D. Increased privacy

Answer: B

2. Which factor contributes most to disinhibition online?
A. Screen resolution
B. Anonymity and physical distance
C. Encryption
D. Bandwidth

Answer: B

3. How can disinhibition increase risk?
A. Users post less
B. Oversharing and impulsive interactions
C. Improved security
D. Stronger passwords

Answer: B

4. Why do people say things online they wouldn’t say offline?
A. Platforms encourage honesty
B. Reduced immediate social consequences
C. Better moderation
D. Time delays

Answer: B

5. What habit counteracts online disinhibition?
A. Posting faster
B. Pausing before posting or responding
C. Disabling notifications
D. Using more emojis

Answer: B




		5. Social Engineering via Platforms

1. Why are social platforms ideal for social engineering?
A. They block malware
B. They expose social graphs, interests, and trust cues
C. They encrypt messages
D. They limit visibility

Answer: B

2. Which signal do attackers exploit most?
A. CPU usage
B. Familiar names, mutual contacts, and urgency
C. Strong passwords
D. App updates

Answer: B

3. What makes impersonation attacks effective on social media?
A. Poor internet
B. Visual similarity and assumed trust
C. Encryption
D. Platform speed

Answer: B

4. Why are “harmless” quizzes and games risky?
A. They are boring
B. They collect profile and behavioral data
C. They slow phones
D. They block feeds

Answer: B

5. What is the best defense against social engineering on platforms?
A. Ignoring everyone
B. Verifying identities and requests independently
C. Using emojis
D. Posting more

Answer: B


	
		6. Applicable Steps: Conscious Consumption

1. What does conscious consumption mean in social media use?
A. Avoiding all platforms
B. Actively choosing what and how you consume content
C. Consuming more content
D. Trusting algorithms

Answer: B

2. Why is endless scrolling problematic?
A. It drains battery
B. It reduces intentionality and awareness
C. It improves learning
D. It increases productivity

Answer: B

3. Which step supports conscious consumption?
A. Turning off autoplay
B. Increasing notifications
C. Following trends blindly
D. Ignoring sources

Answer: A

4. Why should emotionally charged content be treated cautiously?
A. It is boring
B. It is optimized for engagement, not accuracy
C. It is encrypted
D. It is rare

Answer: B

5. What is a healthy consumption habit?
A. Doomscrolling
B. Setting time boundaries
C. Chasing virality
D. Passive exposure

Answer: B




		7. Applicable Steps: Identity Protection

1. What is digital identity on social media?
A. Profile picture only
B. The sum of visible, inferred, and behavioral data
C. Username alone
D. Email address

Answer: B

2. Why is oversharing a long-term risk?
A. It uses storage
B. Data persists and can be recontextualized later
C. It slows feeds
D. It increases engagement

Answer: B

3. Which habit protects identity best?
A. Posting in real time
B. Delaying or generalizing location sharing
C. Public profiles
D. Linking all accounts

Answer: B

4. Why should old posts be reviewed periodically?
A. For nostalgia
B. Context changes, but content persists
C. They disappear automatically
D. They improve algorithms

Answer: B

5. What is a strong identity protection practice?
A. One public persona everywhere
B. Separating personal, professional, and anonymous spaces
C. Using the same username
D. Posting daily

Answer: B




		8. Long-Term Strategy: Intentional Use

1. What does intentional use of social media mean?
A. Maximizing reach
B. Aligning platform use with personal goals and values
C. Avoiding privacy settings
D. Following algorithms

Answer: B

2. Why is intentional use a long-term strategy?
A. Platforms change constantly
B. Habits outlast features and policies
C. Tools never fail
D. Algorithms are stable

Answer: B

3. Which question supports intentional use?
A. “Will this go viral?”
B. “Why am I using this platform?”
C. “Who liked my post?”
D. “What’s trending?”

Answer: B

4. What risk does unintentional use create over time?
A. Faster learning
B. Gradual erosion of attention, privacy, and autonomy
C. Stronger identity
D. Better security

Answer: B

5. What is the ultimate goal of intentional social media use?
A. Maximum visibility
B. Retaining agency over attention, identity, and behavior
C. More followers
D. Algorithmic approval

Answer: B


