Safe Daily Digital Habits




		1. Why “Daily Habits” Matter More Than Tools

1. Why are daily digital habits often more effective than security tools alone?
A. Tools remove the need for user judgment
B. Habits reduce exposure before tools need to act
C. Tools never fail
D. Habits replace encryption

Answer: B

2. What is the biggest limitation of security tools?
A. They consume storage
B. They only react after risky behavior occurs
C. They slow systems
D. They require passwords

Answer: B

3. Which behavior best demonstrates good digital habits?
A. Installing many security apps
B. Pausing before clicking unexpected links
C. Ignoring updates
D. Reusing passwords

Answer: B

4. Why do attackers prefer habit-based weaknesses?
A. They are harder to exploit
B. Humans are predictable under pressure
C. Tools block all attacks
D. Habits are encrypted

Answer: B

5. What is the core idea of digital survival instincts?
A. Perfect security exists
B. Reduce risk continuously through behavior
C. Tools eliminate human error
D. Only experts get attacked

Answer: B



		2. Email and Messaging Discipline

1. Why is email still a primary attack vector?
A. It is encrypted
B. It blends urgency, trust, and familiarity
C. It is slow
D. It blocks malware

Answer: B

2. Which is a red flag in emails or messages?
A. Neutral language
B. Urgent calls to act immediately
C. Verified sender domains
D. Plain text messages

Answer: B

3. Why are attachments dangerous even from known contacts?
A. Attachments are always malicious
B. Accounts can be compromised and used to spread malware
C. Attachments are unencrypted
D. They slow devices

Answer: B

4. What habit reduces phishing success the most?
A. Clicking links quickly
B. Verifying requests through a second channel
C. Disabling spam filters
D. Saving passwords in emails

Answer: B

5. Why do messaging apps increase risk?
A. They are insecure by design
B. Informal tone lowers user caution
C. They block malware
D. They don’t use encryption

Answer: B



		3. Password and Login Behavior

1. Which habit most reduces account compromise risk?
A. Reusing a strong password
B. Unique passwords for each account
C. Changing passwords daily
D. Writing passwords down

Answer: B

2. Why is logging out on shared devices important?
A. It improves battery life
B. Sessions can remain active and be abused
C. It deletes cookies
D. It updates software

Answer: B

3. Which behavior weakens login security the most?
A. Using a password manager
B. Saving passwords in browsers without a lock
C. Enabling 2FA
D. Monitoring login alerts

Answer: B

4. Why should login alerts never be ignored?
A. They are always false
B. They often signal early-stage compromise
C. They slow systems
D. They increase spam

Answer: B

5. What is a strong login habit?
A. Convenience-first decisions
B. Treating login prompts as security checkpoints
C. Clicking “trust this device” everywhere
D. Disabling verification

Answer: B




		4. Device Hygiene: Treat Devices Like Homes

1. Why is device hygiene compared to maintaining a home?
A. Devices need decoration
B. Small neglects accumulate into major risks
C. Homes require passwords
D. Devices don’t need maintenance

Answer: B

2. Which habit improves device hygiene?
A. Ignoring software updates
B. Installing apps only from trusted sources
C. Granting all permissions
D. Disabling firewalls

Answer: B

3. Why are unused apps a risk?
A. They take storage
B. They may have unpatched vulnerabilities
C. They slow typing speed
D. They encrypt files

Answer: B

4. What is the danger of delaying updates?
A. Loss of features
B. Exposure to known, actively exploited vulnerabilities
C. Battery drain
D. UI changes

Answer: B

5. Why should admin privileges be limited?
A. It makes systems slower
B. Malware gains full control when run as admin
C. It breaks applications
D. It disables internet

Answer: B




		5. Network Awareness (Especially Public Wi-Fi)

1. Why is public Wi-Fi risky?
A. It is slow
B. Traffic can be intercepted or manipulated
C. It blocks encryption
D. It deletes cookies

Answer: B

2. Which activity should be avoided on public Wi-Fi?
A. Reading news
B. Logging into sensitive accounts
C. Watching videos
D. Checking weather

Answer: B

3. What does a VPN primarily protect on public networks?
A. Device speed
B. Data in transit from eavesdropping
C. Password strength
D. Malware removal

Answer: B

4. Why are fake Wi-Fi hotspots dangerous?
A. They are illegal
B. They mimic legitimate networks to intercept data
C. They reduce signal strength
D. They block apps

Answer: B

5. What habit improves network safety?
A. Auto-connecting to open networks
B. Disabling Wi-Fi when not needed
C. Sharing hotspots openly
D. Ignoring certificate warnings

Answer: B




		6. Backup as a Habit, Not a Reaction

1. Why should backups be habitual?
A. Storage is cheap
B. Data loss often happens unexpectedly
C. Backups remove malware
D. Backups increase speed

Answer: B

2. What is a common mistake with backups?
A. Automating them
B. Keeping only one copy
C. Testing restoration
D. Encrypting backups

Answer: B

3. Which backup strategy is safest?
A. Single cloud backup
B. Multiple backups in different locations
C. USB only
D. Emailing files

Answer: B

4. Why are ransomware attacks tied closely to backups?
A. Backups attract attackers
B. Good backups eliminate ransom leverage
C. Backups spread malware
D. Backups slow systems

Answer: B

5. What mindset should backups follow?
A. “I’ll do it after something goes wrong”
B. “Assume failure and prepare in advance”
C. “Cloud never fails”
D. “Only businesses need backups”

Answer: B




		7. Browsing and Content Consumption Habits

1. Why is casual browsing a risk vector?
A. Browsers are insecure
B. Malicious ads and scripts can execute automatically
C. Users type too fast
D. Websites block security

Answer: B

2. Which habit reduces browser-based attacks?
A. Clicking pop-ups quickly
B. Keeping browsers and extensions updated
C. Installing many extensions
D. Disabling warnings

Answer: B

3. Why are free content and pirated sites risky?
A. They are illegal only
B. They often bundle malware or malicious ads
C. They load slowly
D. They lack encryption

Answer: B

4. What is a good content consumption habit?
A. Trusting search results blindly
B. Evaluating source credibility
C. Disabling pop-up blockers
D. Ignoring HTTPS warnings

Answer: B

5. Why are browser permissions dangerous when over-granted?
A. They affect battery
B. They allow tracking or malicious behavior
C. They block content
D. They improve UX

Answer: B




		8. Physical Environment Awareness

1. Why does physical environment matter in digital security?
A. Devices are fragile
B. People can observe, steal, or tamper physically
C. Networks disappear
D. Data encrypts itself

Answer: B

2. What is “shoulder surfing”?
A. Network attack
B. Observing someone’s screen or keyboard
C. Malware technique
D. Phishing method

Answer: B

3. Which habit reduces physical exposure?
A. Bright screens
B. Locking devices when unattended
C. Sharing devices
D. Writing passwords down

Answer: B

4. Why are unattended devices risky?
A. Battery drains
B. Sessions and data can be accessed directly
C. Updates stop
D. Internet disconnects

Answer: B

5. What does physical theft often lead to?
A. Hardware loss only
B. Account compromise if devices aren’t protected
C. Faster recovery
D. Automatic encryption

Answer: B




		9. Account Monitoring and Early Warning Signs

1. Why is account monitoring critical?
A. Accounts are static
B. Early signs often appear before major damage
C. Alerts are useless
D. It replaces passwords

Answer: B

2. Which is an early warning sign?
A. Normal login history
B. Password reset emails you didn’t request
C. App updates
D. Notifications from friends

Answer: B

3. Why should unusual login alerts be taken seriously?
A. They are marketing messages
B. They may indicate attempted or successful compromise
C. They slow systems
D. They auto-fix issues

Answer: B

4. What is a good response to a suspicious alert?
A. Ignore it
B. Change passwords and review account activity
C. Forward it
D. Disable notifications

Answer: B

5. Why do attackers rely on delayed detection?
A. It improves encryption
B. Time allows deeper compromise and data extraction
C. Users are fast
D. Systems self-heal

Answer: B




		10. Long-Term Digital Health

1. What does “long-term digital health” mean?
A. Faster devices
B. Sustainable, low-risk digital behavior over time
C. More accounts
D. Latest gadgets

Answer: B

2. Why does digital risk accumulate over time?
A. Data disappears
B. Accounts, data, and habits compound
C. Devices self-reset
D. Passwords strengthen

Answer: B

3. Which habit supports long-term digital health?
A. Keeping unused accounts forever
B. Periodic account cleanup and review
C. Reusing emails
D. Ignoring breaches

Answer: B

4. Why should old accounts be closed?
A. They slow email
B. They remain attack surfaces
C. They delete data
D. They improve privacy

Answer: B

5. What is the ultimate goal of safe daily digital habits?
A. Zero risk
B. Resilience and reduced impact when things go wrong
C. Tool dependence
D. Complexity

Answer: B
 
 
 