Mobile Security


		1. Why Mobile Security Is Uniquely Dangerous

1. Why are mobile devices higher-risk than desktops?
A. They are weaker hardware
B. They combine identity, location, sensors, and authentication in one object
C. They don’t use encryption
D. They lack updates

Answer: B

2. What makes mobile compromise more damaging?
A. Bigger screens
B. Phones act as identity hubs for accounts and recovery
C. Lower storage
D. Fewer apps

Answer: B

3. Why is mobile loss equivalent to identity exposure?
A. Phones store photos
B. Devices stay logged in and hold authentication tokens
C. Screens are touch-based
D. They are always online

Answer: B

4. What user behavior increases mobile risk most?
A. Short battery life
B. Treating phones as “safe by default”
C. Using apps
D. Touch input

Answer: B

5. Why do attackers prefer mobile targets now?
A. Phones are slower
B. Users trust phones more and monitor them less
C. Mobile malware is louder
D. App stores block malware

Answer: B

6. What is the core mobile security paradox?
A. Powerful but slow
B. Highly secure systems undermined by user behavior
C. Encrypted but offline
D. Simple but ineffective

Answer: B

		2. Mobile Operating System Architecture (Why It Mostly Works)

1. What is the primary mobile OS security design principle?
A. Speed
B. App sandboxing and isolation
C. Open access
D. Shared memory

Answer: B

2. What does sandboxing prevent?
A. App installation
B. Apps accessing each other’s data directly
C. Network access
D. App updates

Answer: B

3. Why do permissions exist in mobile OSs?
A. To annoy users
B. To control access to sensitive resources
C. To improve UI
D. To slow apps

Answer: B

4. Why does this architecture “mostly” work?
A. Apps are trusted
B. It limits blast radius even when an app is compromised
C. Malware is rare
D. Users read permissions

Answer: B

5. Where does the model break down?
A. Hardware failure
B. Over-permissioned apps and user consent fatigue
C. Encryption strength
D. OS updates

Answer: B

6. Why are OS updates critical?
A. New emojis
B. They patch vulnerabilities at the system level
C. Faster charging
D. UI redesign

Answer: B

		3. Mobile Malware: Same Goals, Different Tactics

1. What goal do mobile and desktop malware share?
A. UI modification
B. Data theft, surveillance, or monetization
C. Battery drain
D. App crashes

Answer: B

2. Why does mobile malware focus heavily on permissions?
A. Permissions are cosmetic
B. Permissions gate sensors, messages, and identity
C. They slow systems
D. They block updates

Answer: B

3. Which tactic is common in mobile malware?
A. BIOS infection
B. Malicious apps disguised as utilities
C. Boot sector attacks
D. Printer exploits

Answer: B

4. Why is mobile malware often stealthy?
A. Phones are slow
B. Users rarely inspect background behavior
C. Antivirus is absent
D. Apps are encrypted

Answer: B

5. What is “premium SMS fraud”?
A. Message encryption
B. Malware sending paid SMS silently
C. Spam detection
D. SIM encryption

Answer: B

6. Why is mobile malware harder to notice?
A. Smaller screens
B. Effects are subtle and spread over time
C. No logging
D. Apps can’t run in background

Answer: B

		4. App Stores: Gatekeepers, Not Gods

1. What is the primary role of app stores?
A. Marketing
B. Initial vetting and distribution control
C. Runtime security
D. Identity verification

Answer: B

2. Why aren’t app stores perfect protection?
A. They don’t scan apps
B. Malicious behavior can be delayed or hidden
C. Apps aren’t reviewed
D. Users can’t report apps

Answer: B

3. What increases risk even within official stores?
A. App popularity
B. Overbroad permissions
C. App updates
D. Encryption

Answer: B

4. Why are sideloaded apps risky?
A. They are slower
B. They bypass store vetting entirely
C. They lack UI
D. They block permissions

Answer: B

5. What is a common attack pattern?
A. Malware at install time
B. Clean app → malicious update later
C. Store breach
D. OS compromise

Answer: B

6. Best mindset for app stores?
A. Blind trust
B. Trust but verify permissions and behavior
C. Avoid all apps
D. Only use paid apps

Answer: B

		5. Sensors: The Hidden Attack Surface

1. Why are sensors dangerous?
A. They drain battery
B. They provide continuous environmental data
C. They are encrypted
D. They are visible

Answer: B

2. Which sensor can leak location indirectly?
A. Accelerometer
B. Gyroscope
C. Microphone
D. All of the above

Answer: D

3. Why don’t users notice sensor abuse?
A. Sensors require pop-ups
B. Many sensors don’t require explicit permission
C. Sensors are logged
D. Sensors are encrypted

Answer: B

4. How can microphones be abused?
A. File deletion
B. Passive surveillance
C. Battery charging
D. Screen capture

Answer: B

5. What is the real danger of sensor fusion?
A. Battery drain
B. Multiple low-risk sensors combine into high-risk inference
C. OS crash
D. UI lag

Answer: B

6. Best defense against sensor abuse?
A. Disable phone
B. Review permissions and limit background access
C. Use VPN
D. Enable Bluetooth

Answer: B

		6. Network Threats on Mobile

1. Why are mobile networks risky?
A. Slow speeds
B. Frequent switching between networks
C. Encryption absence
D. Device overheating

Answer: B

2. What risk does auto-connect introduce?
A. Faster browsing
B. Connection to malicious networks
C. Better signal
D. Reduced data use

Answer: B

3. Why is HTTPS critical on mobile?
A. UI consistency
B. Prevents interception of traffic
C. App installation
D. OS updates

Answer: B

4. What makes mobile MITM attacks easier?
A. Larger screens
B. Public Wi-Fi usage
C. App sandboxing
D. OS encryption

Answer: B

5. What does a VPN protect against?
A. Malware installation
B. Network-level eavesdropping
C. App permissions
D. Physical theft

Answer: B

6. Best network habit on mobile?
A. Auto-connect everywhere
B. Disable unused radios
C. Use open hotspots
D. Ignore warnings

Answer: B

		7. SMS: The Weakest Link Still Standing

1. Why is SMS insecure?
A. Messages are slow
B. No strong sender authentication
C. Messages are encrypted
D. SIM cards are safe

Answer: B

2. Why is SMS still used for 2FA?
A. It’s secure
B. Universal reach and low cost
C. User preference
D. Legal requirement

Answer: B

3. What is SIM swapping?
A. Phone repair
B. Transferring a number to attacker-controlled SIM
C. Device cloning
D. Malware technique

Answer: B

4. Why is SMS interception dangerous?
A. Spam increase
B. Account takeover via OTPs
C. Battery drain
D. App crash

Answer: B

5. What is a safer alternative to SMS 2FA?
A. Email codes
B. Authenticator apps or hardware keys
C. Password reuse
D. Security questions

Answer: B

6. Best habit regarding SMS?
A. Trust all messages
B. Treat SMS as untrusted input
C. Save OTPs
D. Forward codes

Answer: B

		8. Bluetooth, NFC, and Proximity Attacks

1. Why are proximity attacks dangerous?
A. They require malware
B. Physical closeness lowers suspicion
C. They are loud
D. They drain battery

Answer: B

2. What risk does always-on Bluetooth introduce?
A. Faster pairing
B. Device discovery and exploitation
C. Better audio
D. Secure transfer

Answer: B

3. NFC attacks rely on what assumption?
A. Long-range access
B. Trust in short physical distance
C. Encryption failure
D. OS bugs

Answer: B

4. What is “bluejacking”?
A. SMS attack
B. Sending unsolicited Bluetooth messages
C. NFC payment
D. Malware update

Answer: B

5. Why are proximity attacks hard to detect?
A. No logs
B. Brief interaction windows
C. OS alerts
D. Encryption

Answer: B

6. Best habit?
A. Leave radios on
B. Disable Bluetooth/NFC when not needed
C. Pair publicly
D. Accept all requests

Answer: B

		9. Lock Screens: Small Feature, Massive Impact

1. Why is the lock screen critical?
A. Aesthetic
B. First line of defense against physical access
C. App management
D. Encryption

Answer: B

2. What weakens lock screen security most?
A. Long PIN
B. Simple patterns or short PINs
C. Biometrics
D. Auto-lock

Answer: B

3. Why is auto-lock timing important?
A. Battery
B. Reduces window of unauthorized access
C. UI
D. Notifications

Answer: B

4. What risk do lock screen notifications pose?
A. Spam
B. Data leakage without unlocking
C. Battery drain
D. UI clutter

Answer: B

5. Why is swipe-only lock dangerous?
A. Slow
B. No authentication barrier
C. UI bug
D. OS flaw

Answer: B

6. Best lock screen habit?
A. Convenience first
B. Strong lock + short auto-lock delay
C. No lock
D. Gesture unlock only

Answer: B

		10. Biometrics: Strong Convenience, Conditional Security

1. What is the strength of biometrics?
A. Perfect security
B. Convenience and resistance to guessing
C. Encryption
D. Anonymity

Answer: B

2. Why are biometrics conditional?
A. They expire
B. They rely on hardware, OS, and fallback methods
C. They are slow
D. They require internet

Answer: B

3. What happens if biometrics fail?
A. Device locks forever
B. Fallback to PIN/password
C. Data deletes
D. OS resets

Answer: B

4. Why can biometrics be risky in coercive situations?
A. They drain battery
B. They can be forced physically
C. They break encryption
D. They update slowly

Answer: B

5. Best biometric practice?
A. Biometric only
B. Strong fallback PIN + biometric
C. Disable PIN
D. Face unlock everywhere

Answer: B

6. What is biometrics really protecting?
A. Identity
B. Convenience layered over cryptographic security
C. Sensors
D. Apps

Answer: B

		11. Mobile Payments and Wallets

1. Why are mobile wallets attractive targets?
A. UI design
B. Direct financial access
C. Battery drain
D. App size

Answer: B

2. Why are mobile wallets generally secure?
A. Password storage
B. Tokenization and hardware-backed security
C. Obscurity
D. App store trust

Answer: B

3. What weakens wallet security most?
A. NFC
B. Weak lock screen
C. Encryption
D. Updates

Answer: B

4. Why is device compromise dangerous for payments?
A. Slower apps
B. Authentication tokens may be abused
C. UI glitch
D. Battery loss

Answer: B

5. Best payment habit?
A. Auto-pay everywhere
B. Require unlock/authentication for each transaction
C. Save cards in apps
D. Disable alerts

Answer: B

6. Why should lost phones be wiped immediately?
A. Storage
B. Prevent payment abuse
C. UI reset
D. OS updates

Answer: B

		12. Physical Access: The Silent Killer

1. Why is physical access so dangerous?
A. Devices break
B. It bypasses many digital defenses
C. Internet stops
D. Encryption increases

Answer: B

2. What attack becomes trivial with unlocked access?
A. Network sniffing
B. Account takeover
C. Encryption cracking
D. App store compromise

Answer: B

3. Why are “trusted environments” risky?
A. Comfort
B. Reduced vigilance
C. Encryption
D. OS bugs

Answer: B

4. Best physical security habit?
A. Trust people
B. Never leave devices unattended unlocked
C. Share PINs
D. Disable lock

Answer: B

5. Why are stolen phones often worse than lost ones?
A. Cost
B. Malicious intent
C. Battery drain
D. OS reset

Answer: B

6. What should be enabled for physical theft response?
A. Bluetooth
B. Remote lock and wipe
C. Auto-connect Wi-Fi
D. Location sharing public

Answer: B

		13. Backup and Cloud Sync Risks

1. Why can backups increase risk?
A. Storage cost
B. They replicate sensitive data widely
C. Slow restore
D. UI clutter

Answer: B

2. What is the biggest cloud sync risk?
A. Downtime
B. Account compromise exposes all synced data
C. Speed
D. App crashes

Answer: B

3. Why should backups be encrypted?
A. Compliance
B. Protect data at rest
C. Speed
D. UI

Answer: B

4. What is a dangerous assumption?
A. Backups exist
B. Cloud equals secure
C. Encryption works
D. Multiple copies help

Answer: B

5. Best backup practice?
A. Single cloud copy
B. Multiple encrypted backups
C. No backups
D. SMS backups

Answer: B

6. Why test backups?
A. Curiosity
B. Ensure restore works under stress
C. Performance
D. Updates

Answer: B

		14. Daily Mobile Security Habits (Actionable Layer)

1. What habit reduces most mobile risk?
A. New phone
B. Awareness and permission review
C. Antivirus apps
D. Battery optimization

Answer: B

2. Why should permissions be reviewed regularly?
A. Apps change behavior over time
B. UI refresh
C. OS bugs
D. Battery

Answer: A

3. What daily habit prevents silent compromise?
A. Ignore alerts
B. Pay attention to warnings and notifications
C. Disable updates
D. Share devices

Answer: B

4. Why should unused apps be removed?
A. Storage
B. Reduce attack surface
C. UI
D. Speed

Answer: B

5. Best mindset for mobile security?
A. Paranoia
B. Assume exposure, minimize impact
C. Blind trust
D. Tool dependence

Answer: B

6. Why is consistency more important than tools?
A. Tools fail
B. Habits reduce risk continuously
C. Updates stop
D. Apps expire

Answer: B

		15. Incident Response: If Something Goes Wrong

1. What is the first response to suspected compromise?
A. Panic
B. Disconnect and assess
C. Delete apps
D. Ignore

Answer: B

2. Why change passwords quickly?
A. Convenience
B. Cut attacker access
C. UI
D. Speed

Answer: B

3. When should remote wipe be used?
A. Low battery
B. Loss or confirmed compromise
C. App crash
D. OS update

Answer: B

4. Why contact service providers?
A. Courtesy
B. They can suspend or secure accounts
C. Speed
D. UI

Answer: B

5. What mistake worsens incidents?
A. Acting quickly
B. Delaying response
C. Logging activity
D. Backups

Answer: B

6. Why document the incident?
A. Memory
B. Learn and prevent recurrence
C. Compliance only
D. UI

Answer: B

		16. Conclusion

1. What is the core lesson of mobile security?
A. Phones are unsafe
B. Convenience amplifies risk
C. Tools solve everything
D. Malware is rare

Answer: B

2. Why is mobile security a lifestyle issue?
A. Battery life
B. Constant interaction and dependence
C. App design
D. Screen size

Answer: B

3. What protects users best long-term?
A. Latest phone
B. Intentional habits + layered defenses
C. App stores
D. Biometrics alone

Answer: B

4. What is the realistic goal of mobile security?
A. Zero risk
B. Damage limitation and resilience
C. Perfect privacy
D. Tool mastery

Answer: B

5. Why is awareness more powerful than any app?
A. Apps expire
B. Awareness adapts to new threats
C. Awareness encrypts data
D. Awareness blocks networks

Answer: B

6. Final survival instinct?
A. Trust devices
B. Treat your phone like a loaded identity wallet
C. Disable everything
D. Replace phone often

Answer: B